# freebsd143 ★作成中★

当リポジトリの想定Q&A集：

Q. デスクトップ環境の採用予定はありますか。
A. 今のところ予定はありませんが、軽量デスクトップのものであれば今後検討してゆきたいです。

Q. ファイルマネージャー（ファイルエクスプローラー）の採用予定はありますか。
A. 必要性をあまり感じないので、今のところ予定はありません。オススメのものがあれば、検討したいです。

Q. ログインマネージャの採用予定はありますか。
A. 必要性を感じないので、予定はありません。

Q. アクティブウインドウの「あずき色」は変える予定はありますか。
A. 変更予定はありません。落ち着いた色であると認識しています。

Q. 今後もFreeBSDを使っていきますか。
A. 今のところその予定です。

Q. もしLinuxを使うなら、どのディストリビューションを選びますか。
A. MIRACLE LINUX、Linux Mintなど。

Q. 似たようなアプリが複数ある場合、どのような採用基準で選んでいますか。
A. 個人的にフィーリングが合うものを選んでいますが、次の項目も参考にしています。
　　①MIRACLE LINUXのインストールファイル収録rpmパッケージ。
　　②設定ファイルがテキストファイルのもの、
　　③標準入出力を使用するなど、UNIXらしいアプリ。
　　④国産のもの。

Q. シェルはBashにならないでしょうか。
A. csh系に慣れてしまったので、なりません。

Q. ダークモード対応にならないでしょうか。
A. 必要性を感じないので、対応の予定はありません。

Q. オフィスソフトの対応予定は
A. 今のところ、Google Workspaceの利用や、
　　Windowsへリモートデスクトップ接続し、
　　Microsoft Officeを使えば良いものと考えています。
